【武漢肺炎】陳智思：不排除「加辣」 禁堂食、關閉非必要企業

立場報道2020/4/5 — 15:59

武漢肺炎疫情在港持續，行政會議召集人陳智思今日（4月5日）在香港電台節目《給香港的信》表示，香港仍有空間「加辣」措施，例如限制餐廳只可外賣、關閉非必要的企業等，又指部份市民認為香港已採取「壓平曲線」的策略，暫時控制病人數目增長，但陳擔心香港會迎來第二波爆發。

陳智思指，疫情初期時，很多市民要求政府加強對內地的邊境管制，但他指政府需要考慮多個因素，包括 85% 往返人流是本地居民，對商業、家庭等有何影響。他又指，不少人批評政府施政緩慢，但認為政府要考慮背後的經濟代價，例如導致市民失業甚至破產。

陳智思認為，社區憑著對 SARS 的經驗，港人都會戴口罩及勤洗手，亦停止很多活動，企業亦鼓勵員工在家工作，或彈性工作時間。

廣告

他特別提到，部份市民會認為香港已採取「壓平曲線」（flatten the curve）的策略，暫時控制病人數目增長，但認為這種自鳴得意的感覺是錯誤的。他指不少港人從外地回港，或會迎來第二波爆發。

至於被指強境管制不強硬，陳認為政府已加強控制，形容幾乎沒有任何非本港居民來這裡。他舉例， 3 月 21 日 13,494 人來港，僅有 260 名本港非居民，佔不足 2% 。而截至 3 月 29 日， 3 月的新病例中只有 13 宗是非本港居民。

廣告

政府早前針對食肆公布 6 項規定，要求枱要有 1.5 米距離，每張枱不多於 4 個人等。陳智思指，仍有空間擴大有關措施，例如限制餐廳只可外賣，關閉非必要的企業，讓大多數人留在家中，或是推行更嚴厲的邊境管制等。

晒氣啦又唔封關

立場張圖

佢以前放既鬼準唔準架

放既風

其實政府先係最未必要

成個政府 shut 咗佢

條link虧虧地，貼多次source

繼續投張宇人啦

非必要企業係咩分類

張圖會唔會太出色

政府工only

非必要的企業=香港政府

禁堂食好bo
藍店冇得偷雞

立場啲美術做乜鳩

加辣

關閉非必要機構：香港警察
強制放無薪假3個月

想同邱騰華爭特首？